\documentclass[a4paper,abstract,german]{scrreprt}

%
% Packages
%
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts} 
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=3cm,bottom=2cm,includeheadfoot]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt} 



%
% Eigene Macros
%
\newcommand{\N}{\mathbb{N}} 
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}} 
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}} 
\newcommand{\R}{\mathbb{R}} 
\newcommand{\C}{\mathbb{C}} 

%
% Beginn des eigentlichen Dokuments
%
\begin{document}


\noindent
{\begin{flushright}
%
% Hier die Namen einfüllen
%	
\end{flushright}}
\begin{center}
	{\textbf  {Mathematik für Informatiker 1}} \\
	{\textbf {Abgabe 2. Übungsblatt}}
\end{center}\vspace{0.3cm}

%
% Aufzählung der Aufgaben
%
\begin{enumerate}
	
	
	\item[\textbf {H2.1}]
	\begin{enumerate}
	\item[\textbf {i)}]
    	De Morgansche Regeln in der Wahrheitstafel: \\
    	%
    	% Hier ist Platz für die Lösung einer Aufgabe
    	%
    	\begin{center}
        \begin{tabular}{||c c | c c | c c ||}
         A & B & $\overline{A \land B}$ & $\overline{A} \lor \overline{B}$ & $\overline{A \lor B}$ & $\overline{A} \land \overline{B} $ \\
         \hline
         w & w & f & f & w & w\\
         w & f & w & w & w & w\\
         f & w & w & w & w & w\\
         f & f & w & w & f & f\\
        \end{tabular}
        \end{center}
    \item[\textbf {ii)}]
        Seien die Mengen $M \subset X$ und $N\subset X$ dann sind die Mengen $\overline{M} \cap \overline{N}$ und $\overline{M \cup N}$ definiert durch:\\
        
        $\overline{M} \cap \overline{N} := \{ x |x \in X \land x \notin M \land M \subset X \land x \notin N \land N \subset X \}$ \\
        $\overline{M \cup N} := \{x|x \in X \land x \notin (M \cup N) \land (M \cup N) \subset X\}$  \\
        
        Wir formen um mit der aussagelogischen de Morganschen Regel $\overline{A\lor B} \iff \overline{A} \land \overline{B}  $: $ {x \notin (M \cup N)} = \{\overline{x \in M \lor x \in N}\} = \{x \notin M \land x \notin N\} $ und setzen wieder in obere Beschreibung ein:\\
        
        $\overline{M \cup N} := \{x|x \in X \land  x \notin M \land x \notin N \land (M \cup N) \subset X\}$ \\
        $\overline{M} \cap \overline{N} := \{ x |x \in X \land x \notin M \land x \notin N \land M \subset X \land N \subset X \}$ \\ 
        
         Da sowohl $M \subset X$ und $N\subset X$, liegt auch die Vereinigungsmenge $M \cup N \subset X$ in X:
         Somit ist gezeigt, dass die beiden Umformungen identisch sind und die mengentheoretische de Morgansche Regel bewiesen.

	\end{enumerate}
	\item[\textbf {H2.2}]
	Umschreiben der Aussagen unter der ausschließlichen Verwendung von $A, B, \uparrow$. Beweis, dass Aussage korrekt.
	\begin{enumerate}
	\item $ A \land B \iff (A \uparrow B) \uparrow(A \uparrow B)$
	
	\begin{center}
        \begin{tabular}{||c c | c | c | c ||}
         A & B & $ A \land B$ & $A \uparrow B$ & $(A \uparrow B) \uparrow(A \uparrow B)$  \\
         \hline
         w & w & w & f & w \\
         w & f & f & w & f \\
         f & w & f & w & f \\
         f & f & f & w & f \\
        \end{tabular}
        \end{center}
    	
    	
    \item
    	$ A \rightarrow B \iff A \uparrow \overline{B} \iff A \uparrow (B \uparrow B) $ \\
    		\begin{center}
        \begin{tabular}{||c c | c | c ||}
         A & B & $ A \rightarrow B$ & $A \uparrow (B \uparrow B)$  \\
         \hline
         w & w & w & w \\
         w & f & f & f \\
         f & w & w & w \\
         f & f & w & w  \\
        \end{tabular}
        \end{center}
        
    \item
    	$ A \lor B \iff \overline{A} \uparrow \overline{B}$
    	$\iff  (A \uparrow A) \uparrow (B \uparrow B)$
    	\begin{center}
    	\begin{tabular}{||c c | c | c ||}
         A & B & $ A \lor B$ & $(A \uparrow A) \uparrow (B \uparrow B)$ \\
         \hline
         w & w & w & w\\
         w & f & w & w\\
         f & w & w & w\\
         f & f & f & f\\
        \end{tabular}
        \end{center}
        
    \item
    	true(A):\\
    	$\iff A \lor \overline{A} \iff  \overline{A} \uparrow \overline{\overline{A}} \iff  \overline{A} \uparrow A \iff  (A \uparrow A) \uparrow A$
    	\begin{center}
    	\begin{tabular}{||c | c | c | c  ||}
         A & $A \uparrow A$  & $ (A \uparrow A) \uparrow A$ & true(A) \\
         \hline
         w & f & w & w\\
         f & w & w & w\\
        \end{tabular}
        \end{center}
        
    \item
    	false(A):\\
    	Negierung von true(A), bzw.
    	$A \land \overline{A} \iff (A \uparrow (A \uparrow A)) \uparrow(A \uparrow (A \uparrow A))$
    	
    	\begin{center}
    	\begin{tabular}{||c | c | c | c  ||}
         A & $ (A \uparrow A) \uparrow A$ & $[(A \uparrow A) \uparrow A)] \uparrow [(A \uparrow A) \uparrow A)]$ & false(A) \\
         \hline
         w & w & f & f\\
         f & w & f & f\\
        \end{tabular}
        \end{center}

	\end{enumerate}
	
		\item[\textbf {H2.3}]
	Beweistechniken
	\begin{enumerate}
	\item
    	Seien $M,N, O$ Mengen mit $M \subset N$ und $N \subset O$, sowie $m \in M$.\\
    	
    	M ist eine Teilmenge von N und daher nach Definition der Teilmenge $(x \in M \implies x \in N)$ $m \in N$, da $m \in M$.
    	
    	Da N widerum selbst eine Teilmenge von O ist, so gilt auch hier nach Def. $(x \in N \implies x \in O)$ durch $m \in N$ auch $m \in O$.
    
    \item
    	Z.z das gilt $n \in \mathbb{N}: n^2$ ungerade $\implies n$ ungerade\\  
    	Nach Kontraposition gelte somit $ n \in \mathbb{N}: n$ gerade $\implies n^2$ gerade.
    	
    	Da n gerade, also $n \in 2\Z$ ist, so gilt $n = 2*k$, wobei $k \in \N $:
    	
    	Das Quadrat dieser gerade Zahl n beträgt $ n^2 = (2k)^2 = 4*k^2 $
    	
    	Durch den Teiler $4$ wird das Produkt immer gerade sein. Somit wäre die Kontraposition bewiesen, dass das Quadrat einer geraden Zahl immer gerade ist.
    	
    	Somit gelte auch die ursprüngliche Aussage, dass das ungerade Quadrat durch eine ungerade Basis entstand.
    \item
        Beweise mit Widerspruchsbeweis: $\nexists z \in \mathbb{Z}: 0*z=1$\\
    	

	\end{enumerate}

\end{enumerate}

\end{document}
